(滴水之恩當以湧泉相報)中文作文回報

當年曾於高登及連登受各位巴絲關照
作文分數差強人意
雖然知道這分數在連登站不住腳
錯別字多 文筆粗糙 (原來寫成完來 ) 字體潦草
但最後決定班門弄斧 切勿見笑
盼巴絲們有所得著

為免自爆/炒車決定cut走大部分資料 只留下文字 請勿介意

如果有作文上嘅問題 我都會盡能力解答

Lm

5**

姐係幾分
最後評語咁好點會差強人意

為了字體好睇特意練書法 點知自己能力不足 寫快就寫唔到靚 唔滿意自己字體分
唔記得貼分

唔識睇
即係呢篇係幾多/103

一心諗住作議論？
啲文化精神去邊到學
我作呢題淨係寫到普通古今例子，諗唔到儒道咁高層次

85/103

前期寫開記述，一般都係63分左右。後來發現儒釋道大法可以用係大部分議論文，平均75分，所以選擇議論文。
無他，但手熟爾
我比較筆走偏鋒，嘗試文化精神方面唔深入講，但講好多專業名詞，例如：抱樸守拙，明心見性等等。看似專業其實淺入淺出。經多月經驗，專業字眼有機會中生老師都睇唔明，所以就比唔到低分

道家睇呢篇 精華所在

佛家同寫作風格係因一本小說--致命武力之新世界，呢本小說係我最大嘅啟發。
我搵一段比你睇睇，本身我好想抄呢段係dse

致命武力之新世界 儒門天下修改版1 節錄
下午三點開課，漸漸的人已經來得差不多了。林倩的這批學生五花八門，有好幾十歲的老頭子，也有被媽媽送來聽課的小孩子，有滿臉青春痘的女生，也有西裝筆挺的男人。三點之間竟然來了好幾十個，將這間小教室差不多塞滿了。

「佛家消極，道家叛逆，儒家虛偽。這是常人最容易產生的念頭，也是學這三家的人最容易走進的岔路。」林倩像個古代先生一樣，端坐在幾張桌子拼湊起來，蓋了紅毯布置作高台的桌子上，開始了她的講課。

「現代人容易走極端，喜歡簡單兩分法，常常誤將謙虛和虛偽當成一回事。其實謙虛是謙虛，虛偽是虛偽，這其間有大不同。觀人觀物，不可從表象判定。

譬如一人，字寫得很好。別人稱讚他字好，他說『只是一般』。這就是一種禮貌，一種中國式內斂的謙虛，並非他真的認為自己的字只是一般，而是一種客氣。中國文化外圓內方，內有筋骨原則外象柔軟客氣，強用外國西方那種直率的文化來比較中國式的謙虛，認為這是一種虛偽，就好比貓和狗比美，完全無從比起，更何談優劣。那何謂虛偽呢？」

林倩輕輕拍了拍自己的腿：「好像我這個姿勢，看上去是不是很像電視劇里日本人的坐姿埃」

她又舒展開手臂，大大的衣袖張開，將自己的衣服展露在下面人眼前：「這身衣服是漢朝的服飾，我這個坐姿也是漢朝的坐姿，在現代社會並沒什麼特別的意思，只是個人愛好和為了符合我今天的課題而已。但假如此刻有人闖進來，指著我說，我穿日本人的衣服，坐日本人的姿勢，是個漢奸。對於有這樣的人，我是不奇怪的。因為這就是虛偽。

罔顧事情的真相本質，斷章取義，尋詞摘句，將自己放在一個道德的高點之上，以高高臨下的姿態獲取自我滿足感，這就是學習儒家思想最容易形成的誤區——虛偽

下課了，許多學生一時還不走，圍著林倩還在問東問西，不僅僅是學問，其他雜七雜八什麼都有，甚至有女生問她的那件漢服多少錢，林倩笑著回答了一個五位數，不算大，但已經足以讓還滿臉青春痘的小女生吐舌頭了。

好一會眾人這才散去，青奮走過來的時候林倩正取出一塊手帕擦了擦額頭，看來這一下午的課講得不容易。

「林大師，我也有一個問題。」青奮笑著說。

「恩，青同學請問。」林倩一點不吃虧的還回來。

「常言說患難見真情，國危顯忠臣。那麼在平日里，你和一個偽君子同樣講的都是仁義之道，也許連詞都不帶走樣的，那我們應該如何區分你們誰真實誰虛偽呢？」青奮這句話不是玩笑，問得很認真。

「青同學這個問題很好。」林倩回答道：「正因為外表很像，所以才會導致世人總是將謙虛和虛偽混為一談，將道德之士和偽君子相提並論。特別是現在絡作為一個虛擬的世界，隔著天南海北，誰也不知道誰到底是個什麼樣的人。不過言由心發，就算只能匆匆一瞥也仍是可以看出一些細微的差別。之前說了，聽其言而觀其行，道德之士宣講正道，為的是讓更多人進入正道，自強自立敬天愛人。而偽君子呢，他們只是借講道為幌子，是為享受教育教訓別人的快樂，一定要有高高在上的地位才行。

所以，當出現疑問、質疑、甚至相反意見的時候，無論這些意見是否幼稚，道德之士必不會大驚小怪，因為他們知道，正因為世間有這些疑惑困惑，自己才有講道的必要，否則何必浪費口水。於是乎，這些人的反應大半是尋理逐句，慢慢講來，慢慢解釋。就算是遇到故意找茬、搗亂的，道德之士的修養一般都不錯，冷處理無視之是最常見的手段，沒有誰有心情去和這樣的人打口水戰，那是浪費自己的時間。

而偽君子不一樣，相反的意見或質疑已經挑釁了他的高度，質疑了他的權威，他本來就是來享受的不是來受罪的，所以遇到這樣的情況，他們的反應通常會超乎尋常的激烈。加上這樣的人修養一般欠佳，破口大罵問候別人全家的多半就是這類人了。

像岳不群那樣大儒型的偽君子一般可見不到。用這一條基本上可以區分日常中的真偽了。」

睇第一段 '我們不妨xxxxx吧' 就知你功夫未到家 中學式敘事文

咁既然功夫未到家 做人就謙虛d 唔係好似你上面講 拋幾個鮮見既成語 老師睇唔明而沾沾自喜，ok ？

吹吹教得好好
日日ig見佢話自己覆學生覆到凌晨 但然後藍剔我

我考嘅係中學dse 當然用中學式敘事文 講求不斷貼題 更有大量字眼重複出現以表示貼題(例如：憤怒)
考試並非出書，講求有限嘅時間得到最理想嘅分數 我只係分享其中一個可以達到目標嘅方法 有何不可？

考dse唔用中學式敘事手法要用咩
再者我唔覺樓豬唔謙虛，就係人地真係唔謙虛都正常，分卷5**可能係某d人眼中好簡單冇資格教人，但又有冇諗到年中有幾多人考到？ 作為極少數既精英（某程度上），自然有資格唔謙虛，情況就好似有人認為劉翔話自己跑得快而話人唔謙虛一樣。既然樓豬想指點下dse雞，咁佢自然係呢個領域最top果批，用中學式手法又有冇咩問題

No offence
咁既水平都拎5**
中文卷真係易左咁多
定係每年學生質素愈黎愈差
睇返eaa前幾年放出黎果d
真係勁好撚多
Btw長知識了

因為真係多人搵佢
我之前direct佢過咗差唔多成個禮拜先覆

比eaa貼堂，叻仔

大分都係5**？

你所謂少數既精英就可以唔謙？咩邏輯？
而且拎係一個中學既考試拎5**就代表精英 ？你咪玩阿叔啦小朋友

再來佢都講 '有咩作文既問題 我都會盡能力解答' 。 講得解答2個字 就有教導意昧
又話自己用既成語未必個個老師都識 真係自大到 。表面睇好似同大家開心share 實則就覺得自己勁 係度show off 。拎篇成績最好既 scan都要scan哂出來 咁都叫謙虛 ？

)[/quote]

你所謂少數既精英就可以唔謙？咩邏輯？
而且拎係一個中學既考試拎5**就代表精英 ？你咪玩阿叔啦小朋友

再來佢都講 '有咩作文既問題 我都會盡能力解答' 。 講得解答2個字 就有教導意昧
又話自己用既成語未必個個老師都識 真係自大到 。表面睇好似同大家開心share 實則就覺得自己勁 係度show off 。拎篇成績最好既 scan都要scan哂出來 咁都叫謙虛 ？[/quote]

你覺得樓豬唔謙咪唔謙囉 你都可以開post指點下人架
再者唔好睇到d老師咁高，艱澀d偏d既佢地有機真係唔識
有能力show off有咩問題？唔拎篇最好既唔通拎份lv2既岀黎？

似中化議論題多於中文寫作卷，開首的筆法比較簡單，沒統攝全篇的效果。舉證充足，內容充實。惟注意遣詞造句變化不足，讀久了會悶。

補充一點，斷句有改善空間。

呢本書真係講好多道理。雖然好多時候係偏頗嘅，但都值得一看。分享多段